Turing Reducciones/VertexCover/POCVToPCV.dfy
@@ -1,5 +1,5 @@
-include "../../Especificaciones/VertexCoverOpt.dfy"
-
+include "../../Especificaciones/VertexCover/VertexCoverOpt.dfy"
+include "../../Especificaciones/VertexCover/OptimalCoverPropertiesSplit.dfy"
 
 
 //We assume a polynomial algorithm for PVC
@@ -7,117 +7,135 @@ method {:axiom} moptimalValueVertexCover (graph : Graph) returns (k: nat)
   requires isValidGraph(graph)
   ensures optimalValueVertexCover(graph,k)
 
+method bodyLoop(
+  ghost graph : Graph, ghost okg : nat,
+  vertex : set<Node>,//remaining vertex
+  I : set<Node>, //up to now vertex cover
+  g : Graph, kg : nat//current graph
+) returns 
+(
+  vertexn : set<Node>,//remaining vertex
+  In : set<Node>, //up to now vertex cover
+  gn : Graph, kgn : nat//current graph
+)
+requires isValidGraph(graph) && optimalValueVertexCover(graph,okg)
+requires g.1 != {} //loop condition
+requires invariantLoop(graph,okg,vertex,I,g,kg)
+ensures invariantLoop(graph,okg,vertexn,In,gn,kgn)
+ensures vertexn < vertex //in order to prove termination
+{ 
+  //vertex is non-empty        
+  remainingEdgesImpliesNonEmptyVertex(graph,okg,vertex,I,g,kg);
+  var v: Node := pick(vertex);
+  vertexn := vertex - {v};  
+
+  //Remove vertex v
+  var g': Graph := splitVertex(g, v);
+  var g'': Graph := (g.0 - {v}, g.1 - incidentEdges(g, v)); 
+  validSubgraph(g,v,g'');
+  assert isValidGraph(g');
+  var kg': nat := moptimalValueVertexCover(g');
+
+  //Only two options are possible
+  assert kg' == kg || kg < kg' by 
+  {
+    splitVertexCover(g,v,kg,g',kg');
+  } 
+  assume{:axiom} false;
+  if kg < kg'  
+    //We know that there exists an optimal cover consisting in v 
+    // and and optimal cover for g' 
+    { 
+      includeVertexCoverExists(graph,okg,vertex,I,v,g,kg,g'',kg');
+      //ghost var S':set<Node> :| S' <= g'.0 && S' <= vertex - {v} && optimalVertexCover(g',S') && optimalVertexCover(g, S' + {v}) && optimalVertexCover(graph, I + {v} + S');
+      //includeVertexAndEdgesProperty(graph,I,v,g,g');
+
+      In := I + {v};
+      gn := g';
+      kgn := kg';  
+      /* assert S' <= gn.0 && S' <= vertexn && optimalVertexCover(gn,S')&& optimalVertexCover(graph, In + S');
+      forall u, O | u in gn.0 && u !in vertexn &&  In <= O <= graph.0 && isVertexCover(O,graph) && |O| == okg 
+      ensures u !in O
+      { if (u != v) {}
+        else { assert v !in gn.0; }
+      }*/
+      
+    }
+    else { //kg == kg'
+      donotIncludeVertexCoverFullForall(graph,okg,vertex,I,v,g,kg,g'',kg');
+      donotIncludeVertexCoverExists(graph,okg,vertex,I,v,g,kg,g'',kg');
+      In := I;
+      gn := g;
+      kgn := kg;  
+    }
+}
+
 //We implement a polynomial algorithm for PDVC using moptimalVertexCover
 method mOptimalVertexCover (graph:Graph) returns (I:set<Node>)
   requires isValidGraph(graph)
   //ensures optimalVertexCover(graph, I)
 {
   I := {};
-  var vertex := graph.0;  var g := graph; 
-  var okg :=  moptimalValueVertexCover(g);
-  var kg: nat := okg;
-  var setEdges: set<Edge> := {};
+ var vertex := graph.0; 
+ //this is the initial set of vertex
+ //used to traverse the graph vertices
 
-  while (g.1 != {})
-    decreases vertex
-    invariant isValidGraph(g) 
-    invariant vertex <= g.0 
-    invariant I <= graph.0 - vertex
-    invariant I <= graph.0
-    invariant I * g.0 == {}
-    invariant g.0 + I == graph.0
-    invariant forall e: Edge | e in setEdges :: exists n: Node :: n in I && n in e
-    invariant g.1 + setEdges == graph.1
-    invariant kg >= 0
-    invariant optimalValueVertexCover(g,kg)
-    invariant kg + |I| == okg 
-    invariant vertex == {} ==> g.1 == {}
-  {
-    var v: Node := pick(vertex);
-    vertex := vertex - {v};
-    var g': Graph := splitVertex(g, v);
-    var kg': nat := moptimalValueVertexCover(g');
-    if kg' > kg 
-    { 
-      I := I + {v};
-      setEdges := setEdges + incidentEdges(g, v);
-      g := (g.0 - {v}, g.1 - incidentEdges(g, v));
-      kg := kg';   
-    }
+ var g := graph; 
+ var okg :=  moptimalValueVertexCover(g);
+ var kg := okg;
+ translationVertexCover(graph,okg);
+//stop when all the edges are covered by the vertex in I
+//maybe vertex != {}
+//But it cannot happen vertex == {} and g.1 != {}
+ while (g.1 != {})
+  decreases vertex
+  invariant invariantLoop(graph,okg,vertex,I,g,kg)
+ {  
+  vertex,I,g,kg := bodyLoop(graph,okg,vertex,I,g,kg);  
+ }
+
+  //At the end g.1 == {} so I is an optimal vertex cover
+  assert isVertexCover(I,graph) by{
+    assert g.1 == {};
+    setOfIncidentEdges(graph,I);
   }
-  //assert g.1 == {};
-  //emptyOptimalValueVertexCover(g);
-  //assert kg == 0;
-  //assert |I| == okg;
-  //boundoptimalValueVertexCover(graph, |I|);
-  translationVertexCover(graph, okg);
-  assert optimalVertexCover(graph, I);
+  assert optimalVertexCover(graph,I) by{
+    OptimalVertexCoverNoEdges(g);
+    assert kg == 0;
+    assert |I| == okg;
+    boundVertexCoverIsOptimal(graph,I,okg);
+  }
 }
 
 /*
-
-
 I := {};
-var vertex := graph.0; 
-//el conjunto inicial de vertices, del que iremos sacando vertices
-//no necesariamente los sacaremos todos, nos pararemos cuando las aristas ya esten cubiertas
-//necesitamos un conjunto aparte para no pasar dos veces por el mismo vertice
+ var vertex := graph.0; 
+ //this is the initial set of vertex
+ //used to traverse the graph vertices
 
-var g := graph; 
-var okg :=  moptimalValueVertexCover(g);
-var kg := okg;
-//el grafo g en curso, del que se van a ir eliminando los vértices de la cobertura
-//hasta que todas las aristas estén cubiertas
-
-
-while (g.1 != {})//Paramos cuando todas las aristas estan cubiertas
+ var g := graph; 
+ var okg :=  moptimalValueVertexCover(g);
+ var kg := okg;
+ translationVertexCover(graph,okg);
+//stop when all the edges are covered by the vertex in I
+//maybe vertex != {}
+//But it cannot happen vertex == {} and g.1 != {}
+ while (g.1 != {})
   decreases vertex
-  invariant isValidGraph(g) 
+  invariant invariantLoop(graph,okg,vertex,I,g,kg)
+ {  
+  vertex,I,g,kg := bodyLoop(graph,okg,vertex,I,g,kg);  
+ }
 
-  invariant vertex <= g.0 
-  //los vertices que aun no hemos procesado se mantienen en el grafo en curso g
-  invariant I <= graph.0 - vertex
-  //los elegidos para la cobertura ya los hemos procesado
-
-
-  //I es un conjunto de vertices que hemos eliminado del grafo 
-  //junto con todas sus aristas incidentes
-  //El resto de vertices permanecen en el grafo
-  invariant I <= graph.0
-  invariant I * g.0 == {}
-  invariant g.0 + I == graph.0
-  invariant g.1 + (set edge:Edge, node:Node | edge in graph.1 && node in I && node in edge :: edge) == graph.1
-  //la union de las aristas cubiertas por cada uno de los que estan en I == graph.1
-  //Al final, cuando g.1 es vacio todas las aristas estan cubiertas por elementos de I
-  //trivialmente I es cobertura de (set edge:Edge, node:Node | edge in graph.1 && node in I && node in edge :: edge)
-
-
-  invariant optimalValueVertexCover(g,kg)
-  invariant optimalValueVertexCover(graph,okg)
-  invariant kg + |I| == okg 
-  //Al final kg = 0 porque g no tiene aristas y |I| = okg
-{
- var v: Node := pick(vertex);
- vertex := vertex - {v};
-
-//Quitamos el vétice 
- var g' := (g.0 - {v}, g.1 - incidentEdges(g, v));
- var kg': nat := moptimalValueVertexCover(g');
- if kg' < kg // kg' == kg - 1
-  // se incluye node en la cobertura 
-  // y se eliminan todas las aristas cubiertas por dicho vértice
-   { I := I + {v};
-     g := g';
-     kg := kg';   
-   }
-  //en caso contrario el node y sus aristas se dejan en el grafo porque
-  //se van a cubrir con otros vertices que aun no se han procesado
-  
-
-}
-
-
-
-
-
+  //At the end g.1 == {} so I is an optimal vertex cover
+  assert isVertexCover(I,graph) by{
+    assert g.1 == {};
+    setOfIncidentEdges(graph,I);
+  }
+  assert optimalVertexCover(graph,I) by{
+    OptimalVertexCoverNoEdges(g);
+    assert kg == 0;
+    assert |I| == okg;
+    boundVertexCoverIsOptimal(graph,I,okg);
+  }
 */
